## Как использовать

Собранный docker образ на docker.hub: `akkyma232/detector:v2`

### Endpoints:
#
### **/detect_keywords/**

**DESC** : Выделяет в тексте domain-specific ключевые слова

**METHOD** : POST

**INPUT** : Принимает лист документов. Каждый документ - лист токенов.
```
{
    "tokens": Array[Array[string]]
}
```

**OUTPUT** : Для каждого входного документа возвращает лист индексов ключевых слов
```
{
    "indexes": Array[Array[Int]]
}
```
#
### **/detect_competences/**

**DESC** : Выделяет в документах фразы, которые, вероятно, указывают на одну из 3 компетенции: готовность к изменениям, самоорганизация и самоактуализация, мотивация. На данный момент возвращает для каждой компетенции одну фразу с наибольшей вероятностью.

**METHOD** : POST

**INPUT** : Принимает лист документов. Каждый документ - лист токенов без нормализации.
```
{
    "tokens": Array[Array[string]]
}
```

**OUTPUT** : Лист компетенций заданных названием, индексом документа, индексом левого и правого слова (включительно) и вероятностью.
```
Array [
    {
        "label": string,
        "doc_index": int,
        "start_index": int,
        "end_index": int,
        "probability": float,
    }
]
```
Возможные `label`: "readyness_for_changes", "self_organization", "motivation".

## Как работает
#
Ключевые слова были найдены с помощью KL дивергенции распределения слов в датасете и распредления слов в русском языке (согласно http://bokrcorpora.narod.ru/frqlist/frqlist-en.html). В словаре ключевых слов топ 10 слов с наибольшей дивергенцией.
#
Для распознавания фраз указывающих на компетенции:
1. Из текста извлекаются все (почти, но можно и все) возможные фразы длиной от 1 до 30 слов.
2. Фразы проходят через MUSE (https://tfhub.dev/google/universal-sentence-encoder-multilingual-large/3)
3. PCA до 25
4. Milticlass logreg model.

3 и 4 ход выглядят не лучшим решением, но пока лучшее что нашёл. Буду пробовать улучшать дальше.
